公司違反口頭以及Email協議，點算？

我有個朋友返工遇到意外，整傷咗個膝頭送咗入醫院
當時公司叫佢響急症室繼續工作
甚至話叫佢第二日要坐的士由醫院過去個客度開會
結果因為醫生唔放人要留院，噩夢就正式開始

首先係佢上司要求佢出院休息果段時間響屋企工作
而HR亦書面答應會出4/5糧
但後來因為佢上司唔知咩理由冇搵過我朋友
跟住HR就話，咁就食曬佢所有Sick Leave（只係果幾日4/5）其餘就改當作No Pay

雖然我朋友表達不滿，HR就完全話知你
仲話，而家重新計算，聽日開始先計算屋企工作（正常Pay）當作特例
不過收線冇耐，我朋友收到風，佢上司聽日開始放假
然後HR就打過嚟話，暫時都係繼續No Pay住先
直到下個禮拜上司返嚟先開始屋企工作

間公司可以隨便中意突然點改協議就改嘅咩？
有曬Email都可以突然話變No Pay就No Pay？
一次又一次反口，冇曬誠信，
好難擔保我朋友下個禮拜響屋企做佢上司堆積落嚟嘅工作之後
然後HR突然又再反口話做咗嘢都繼續No Pay喎

呢d嘢，搵勞工處有冇用？

如果係工傷，間公司肯定食蕉
有唔妥立即報奴工署

搵佢地問仲好啦

勞工處肯定有用過連登

可惜佢好似係返工還是放工途中，
唔係響公司範圍，亦唔係辦公時間內發生

我都有建議佢聽日搵勞工處
不過夜晚無得打俾勞工處，上嚟問吓有冇人試過俾公司反口
或者有人試過，可以教吓點同勞工處傾呢
你知勞工處係幾 “幫得手” 架啦
9成話叫你自己同公司溝通吓就算，連file都唔開

返工放工都計㗎喎